【傳真社factcheck】有傳721白衣人配戴警察委任證 直播影片證物品呈立體 與證件形狀有別

【摘要】
昨日網上瘋傳一張照片，指721強行拉起捲閘進入港鐵元朗站的白衣人中，有一人腰前有一疑似黑色證件套，有傳此是警察委任證。不過傳真社翻看當日香港電台直播片段，發現該黑白色物品呈立體形狀，與證件形狀有別。

兒登仔又炒車

警察委任證係2D?

push

扁啲

無對比圖？

push

成班on9仔拉乜撚

我咩都唔知，以我認知嗰個就似委任證
一係你班狗拉嗰條友，起返嗰個疑似委任證既物品出嚟

咁叫factcheck左？本身條片都唔清啦

上面有圖

點對比法
叫你貼張委任證出黎對比喎